Backlog

Vecka 1 (30/11 - 6/12)
- statusrapport
- Lära oss alla program, se till att allt funkar:
    - Doxygen
    - CMake och Make
    - CLion
    - SFML
- Göra klart UML-diagrammet i designspecifikationen (enligt feedback)

- behöver feedback om GameStates

- 8.1.12: En tvådimensionell värld/spelplan ska ritas ut.

- 8.1.1: Spelaren ska kunna röra på sig vänster och höger med hjälp av tangentbordet (← och →).
- 8.1.2: Spelaren ska inte kunna röra sig bortom spelplanens kanter.

- 8.1.3: Spelaren ska kunna skjuta.
- 8.1.4: Om spelaren missar fienden kommer skottet att försvinna.
- 8.1.5: Om fiender blir träffad ska skottet försvinna.
- 8.1.6: Om fienden dör ska både skottet och fienden försvinna från spelplanen.

----------

Vecka 2 (7/12 - 13/12)
- statusrapport
- kodgranskningsprotokoll (beror på andra gruppen)

- 8.1.7: Fiender ska röra sig vänster och höger i realtid, dvs. agera över spelets lopp oberoende över spelarens handlingar.
- 8.1.8: När de når spelplanens sida ska de förflyttas neråt.
- 8.1.9: Det ska finnas två olika sorters fiender.

- 8.1.10: Om en kollision mellan spelare och fiende sker ska ett game over-meddelande visas.
- 8.1.11: Om spelaren lyckas döda alla fiender ska ett segermeddelande visas.

- 8.1.13: Spelet ska kunna läsa filer för banor.
- 8.1.14: Programkoden ska innehålla funktioner för att hjälpa till att lägga till/ändra banor i spelet.

----------

Vecka 3 (14/11 - 18/12)
- statusrapport
- skriva en massa dokumentationer
    - reflektionsdokument
    - portfolioinlägg
    - kodinlämning
    - designspecifikation (fullständig)

