Då vår designspecifikaktion (i synnerlighet UML-diagrammet) inte är klar är vi osäkra på hur mycket tid implementationen verkligen kommer att ta. Innan vi börjar med implementationen behöver vi först läsa på och lära oss alla verktygen (SFML, CLion, etc.) för att se till så att allt fungerar. Detta kommer nog ta en dag eller två. Vi hoppas att bli klara med alla ska-krav för denna vecka men om inte så får vi arbeta med det nästa vecka eller försöka arbeta under helgen.

Backlog
----------
- 8.1.12: En tvådimensionell värld/spelplan ska ritas ut.

- 8.1.1: Spelaren ska kunna röra på sig vänster och höger med hjälp av tangentbordet (← och →).
- 8.1.2: Spelaren ska inte kunna röra sig bortom spelplanens kanter.

- 8.1.3: Spelaren ska kunna skjuta.
- 8.1.4: Om spelaren missar fienden kommer skottet att försvinna.
- 8.1.5: Om fiender blir träffad ska skottet försvinna.
- 8.1.6: Om fienden dör ska både skottet och fienden försvinna från spelplanen.

----------
- 8.1.7: Fiender ska röra sig vänster och höger i realtid, dvs. agera över spelets lopp oberoende över spelarens handlingar.
- 8.1.8: När de når spelplanens sida ska de förflyttas neråt.
- 8.1.9: Det ska finnas två olika sorters fiender.

- 8.1.10: Om en kollision mellan spelare och fiende sker ska ett game over-meddelande visas.
- 8.1.11: Om spelaren lyckas döda alla fiender ska ett segermeddelande visas.

- 8.1.13: Spelet ska kunna läsa filer för banor.
- 8.1.14: Programkoden ska innehålla funktioner för att hjälpa till att lägga till/ändra banor i spelet.

----------
Saker som finns kvar...